\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

\moderncvstyle{classic} 
\moderncvcolor{blue} 

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage[spanish]{babel} % Si te da error, déjalo comentado con el %
\usepackage{geometry}
\usepackage{bookmark}

\geometry{left=1.5cm, top=1.2cm, right=1.5cm, bottom=1.2cm}

% --- INFORMACIÓN PERSONAL ---
\firstname{Ignacio}
\familyname{Valmaseda}
\title{Especialista en Análisis Financiero y Rentabilidad}
\address{San Bartolomé, Las Palmas}{España}
\mobile{(+34) 664 645 676}
\email{ignacio.0032@gmail.com}
\social[linkedin]{ignaciovalmaseda}

\begin{document}
\makecvtitle

\section{Resumen Profesional}
\cvitem{}{Físico especializado en el sector bancario y análisis de rentabilidad real (\textbf{RORAC}). Experto en modelizar el impacto de garantías y cuadros de amortización en la cuenta de resultados para carteras de \textbf{PYMES y Mayorista}. Especialista en optimizar el \textbf{consumo de capital} y automatizar herramientas financieras.}

\section{Habilidades Clave}
\cvitem{Finanzas}{Rentabilidad \textbf{RORAC/RORWA}, operaciones de activo y pasivo, gestión de colaterales y garantías financieras/hipotecarias.}
\cvitem{Análisis}{Modelización de cuadros de amortización, coste de financiación (FTP) y seguimiento de métricas de capital (RWA).}
\cvitem{Tecnología}{Experto en \textbf{R / Shiny}, SQL y Excel/VBA avanzado para simulaciones financieras.}
\cvitem{Regulación}{Normativa bancaria europea (Basilea III/CRR) y su impacto en solvencia.}

\section{Experiencia Profesional}

\cventry{2025--Actualidad}{Especialista en Análisis de Riesgos y Rentabilidad}{Santander Analytics}{Madrid / Remoto}{}{
Responsable técnico del diseño y cálculo de métricas de rentabilidad para carteras de \textbf{PYMES y Mayorista}.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Análisis de Operaciones:} Supervisión del \textbf{RORAC y RORWA}, asegurando la rentabilidad y eficiencia del capital en todos los segmentos.
    \item \textbf{Optimización de Capital:} Modelización de RWA y análisis del impacto de las \textbf{garantías}.
    \item \textbf{Soporte Metodológico:} Asesoramiento en estructuras complejas, cuadros de amortización y pricing ajustado al riesgo.
    \item \textbf{Riesgo de Pensiones:} Desarrollo del modelo de valoración y seguimiento del riesgo.
\end{itemize}}

\cventry{2018--2025}{Analista de Riesgos Cuantitativos}{Santander Analytics}{Madrid}{}{
\begin{itemize}
    \item \textbf{Automatización:} Desarrollo de aplicaciones en R/Shiny para visualización de rentabilidad en tiempo real.
    \item \textbf{Modelado Financiero:} Réplicas de modelos para validar el capital regulatorio.
    \item \textbf{Proyecciones:} Análisis de escenarios para prever el impacto de tipos de interés.
\end{itemize}}

\section{Formación Académica}
\cventry{2017--2018}{Máster en Banca y Finanzas}{Centro de Estudios Garrigues}{}{}{}
\cventry{2016--2017}{Máster en Bioestadística}{UCM}{}{}{}
\cventry{2010--2016}{Grado en Física}{UCM}{}{}{}

\section{Idiomas}
\cvitem{Español}{Nativo.}
\cvitem{Inglés}{Nivel C1 (Avanzado) - Certificación BEC Higher.}

\end{document}